@name 
@inputs P:wirelink
@outputs Lx A X Lf Lr Lu
@persist V:vector Vm Vx Vy Vz Mx My Mz A X B Y C Z Bs:vector Bx By Bz Ax Ay Az Lx Dx Ly Dy Lz Dz Lf Lr Lu Df Dr Du
 
# Forces here and measured by plane not axis.

interval(10)

E = P:entity()

V = E:velL()/500
Vm = V:length2()

Vx = V:x()
Vy = V:y()
Vz = V:z()

Mx = sqrt(Vx^2 + Vy^2)
My = sqrt(Vx^2 + Vz^2)
Mz = sqrt(Vy^2 + Vz^2)

#Note: The divisor of the atan fraction is the axis from which the angle is going to be measured from.
#A, B and C are the pitch angles of each plane. 

A = atan(Vy/My)
X = atan(Vz/Vx)

B = atan(Vx/Mz)
Y = atan(Vz/Vy)

C = atan(Vz/Mx)
Z = atan(Vy/Vx)

Bs = E:boxSize()
Bx = Bs:x()
By = Bs:y()
Bz = Bs:z()

Ax = Bx*Bz
Ay = By*Bz
Az = Bx*By

#Force on area X
Lx = Ax*Vm*sin(A*2)
Dx = 2*Ax*Vm*sin(A)^2

#Force on area Y
Ly = Ay*Vm*sin(B*2)
Dy = 2*Ay*Vm*sin(B)^2

#Force on area Z
Lz = Az*Vm*sin(C*2)
Dz = 2*Az*Vm*sin(C)^2

#Forces are messed up. The angles swtich sign when direction of motion changes but no when they approach 90. Fix that. Flip it around or use the to:angles thing.
Lf = -abs(sin(A))*Lx*cos(X)
Lr = cos(A)*Lx
Lu = abs(sin(A))*Lx*sin(X)

E:applyForce(E:forward()*Lf + E:right()*Lr + E:up()*Lu)

# X, Y, Z 
